\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{beetle}
\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]
	{../figuras/molecula2.png}}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{La variación contínua}
\author{\textbf{Miguel Burgos} \\ \texttt{mburgos@ugr.es}}
\institute[]{Dpto. de Genética e Instituto de Biotecnología \\ CIBM. Lab 127}
\date{Julio 2020}

\setbeamercolor{upcol}{fg=black,bg=black!20!blue!10}
\setbeamercolor{lowcol}{fg=black,bg=yellow!40}

\newenvironment{caja}
{
	\begin{beamerboxesrounded}[upper=upcol,lower=lowcol,shadow=true]}
	{\end{beamerboxesrounded}}


\begin{document}
	
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Tabla de Contenidos}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Caracteres Métricos}

\begin{frame}
	\frametitle{Caracteres métricos}
	\framesubtitle{Qué son los caracteres métricos}
	\begin{beamerboxesrounded}[upper=upcol,lower=lowcol,shadow=true]{Lista de cosas}
	\begin{itemize}
\item<1-|alert@3> Diferencias de grado
\item<2-3> Variación sin discontinuidades naturales=\emph{Variación contínua}
\item<3-4> Caracteres que la exiben = \emph{Caracteres cuantitativos o métricos}
\item<3-> La segregación de los genes no puede seguirse individualmente
\item<5> Genética Cuantitativa o Genética Biométrica
	\end{itemize}
	\end{beamerboxesrounded}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Caracteres Métricos}
	\framesubtitle{Variación contínua vs. segregación}
	\begin{caja}{¿Como la variación discontínua causada por la segregación se traduce en una variación contínua?}
		\begin{itemize}[<+-| alert@+>]
			\item segregación simultánea de muchos genes
			\item Superposición de variación por causas no genéticas
		\end{itemize}
	\end{caja}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Caracteres Métricos}
	\framesubtitle{Variación contínua vs. segregación}
	\begin{caja}{Variación poligénica}
		Variación causada por la segregación simultánea de muchos genes
	\end{caja}
	
	\begin{caja}{Poligenes}
		Genes menores que causan la variación poligénica
	\end{caja}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Caracteres métricos}
	\framesubtitle{Distribución Normal}
	
	\begin{columns}	
		\begin{column}{0.6\textwidth}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../figuras/fish2.png}
\end{column}	
		\hfill	
		\begin{column}{0.3\textwidth}
			\begin{caja}{Distribución}
				Los caracteres métricos siguen una distribución normal siempre que se elija la escala adecuada
			\end{caja}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Caracteres Métricos}
	\framesubtitle{Loci de caracteres cuantitativos}
	\begin{caja}{¿están realmente los caracteres métricos controlados por muchos loci?}
		\begin{itemize}[<+- | alert@+>]
			\item Las observaciones concuerdan con lo esperado según la teoría poligénica
			\item Evidencia directa con el cartografiado de QTLs
		\end{itemize}
	\end{caja}
	\pause
	\begin{caja}{Ejemplo}
		\begin{itemize}
			\item 17QTL$\Rightarrow$quetas esternopleurales. Crom. III \emph{D. melanogaster}
			\item 7QTL$\rightarrow$quetas abdominales.
		\end{itemize}
	\end{caja}
\end{frame}

\frame{Esto \pause es \pause una \pause frase \pause que \pause aparece \pause por \pause partes}


\section{Propiedades de los caracteres métricos}

\begin{frame}
	\frametitle{Caracteres Métricos}
	\framesubtitle{Propiedades de los caracteres métricos}
	\begin{itemize}[<+-| alert@+>]
		\item Parecido entre parientes
		\item Muchos caracteres estan correlacionados (tamaño $\sim$ nº de crías)
		\item Depresión consanguínea $\rightarrow$ disminución del vigor y fecundidad
		\item Vigor híbrido o heterosis
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Ejemplo de diapositiva desde plantilla}
	\framesubtitle{Plantilla después del final}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
		Esto está en la primera columna

		\end{column}
		
		\begin{column}{0.4\textwidth}
		Esto en la segunda	
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\end{document}